1月23日，曾到武漢旅遊的56歲本港男子確診，林鄭繼續瑞士達沃斯世界經濟論壇行程

【本報記者報道】由新型冠狀病毒引起的武漢肺炎疫情不斷擴散，香港將邁向第3宗確診個案，繼39歲武漢男旅客及曾到武漢旅遊的56歲本地男子昨天（2020年1月23日）確診後，昨晚傳出再有一個案已初步確診，但未知身份，官方未有公布。據了解，昨晚傳出最少3宗懷疑個案，一名曾與確診患者密切接觸的人士在麥理浩夫人度假村隔離營出現發燒，已被轉往瑪嘉烈醫院隔離治療；一名東九龍交通部警員早前到深圳探妻返港後，上班期間發燒，現在仁濟醫院隔離病房留醫。在屯門醫院亦收治了一名在武漢讀書的年輕男子。上述3懷疑個案待進一步檢測結果。

林鄭：香港有足夠資源及機制應對疫情
2020年1月23日 09:39

【Now新聞台】香港出現首宗新型冠狀病毒高度懷疑確診個案。行政長官林鄭月娥繼續瑞士達沃斯世界經濟論壇行程，她出席一場對談環節表示，香港跨境人流多，容易有病毒傳播，已有足夠資源及機制應對疫情。

林鄭月娥在對談環節亦提到，若示威者提出政治訴求政府就回應，就不能審慎地確保香港的公共利益，每個政治訴求都必須審視，是否符合一國兩制的原則。

林鄭月娥及商務及經濟發展局局長邱騰華，亦與國際貨幣基金組織總裁格奧爾基耶娃會面，感謝組織上月發表報告，肯定香港具備穩健政策框架，和充裕緩衝空間，應對經濟挑戰。

咁就一年

一月戴口罩返工仲俾啲垃圾問點解戴口罩